美國列出中國瘟疫賠償數額：每條人命一千萬美元

美國總統特朗普

由美國帶頭的武漢肺炎瘟疫索償行動開始成形，部分進入技術層面，例如賠償計算方法。據美國《紐約時報》昨日（四月三十日）報道，聲言要向北京追究的總統特朗普，對其非正式對華政策顧問白邦瑞（MICHAEL PILLSBURY）建議：每名因武漢肺炎死亡人命賠償一千萬美元，「感興趣」。至昨日，美國公布因瘟疫致死數目為六萬一千七百人。據此計算，單是美國人命損失賠償高達六千多億美元。此外，還有經濟損失及其他國家的追討。與兩個甲子之前的庚子賠款相比，今次武漢肺炎瘟疫賠款龐大多了。
白宮的説法是，特朗普下令美國情報機調查武漢肺炎病毒是否與位於該市的P4國家生物安全實驗室有關。白邦瑞稱，特朗普要求查出病毒來源，以為習近平是否知悉疫情被隱瞞。報道又説，負責亞洲區的副國家安全事務顧問博明（MATT POTTINGER）一月之後持續向情報機關施壓，要求搜集支持病毒源頭與武漢實驗室有關的證據。報道引述曾參與相關視像會議的情報人員稱，當時中情局無足夠信心，確認任何一個病毒起源的説法。
從這段報道可推算，特朗普並非在近日才下達有關指令。早在年初，博明等對華鷹派已著手推動調查武漢實驗室一事，但遇到相當阻力，至近期調查有進展，特朗普才公布，並説很快會收到報告。特朗普更説，中國想阻止他連任。這句話的份量相當重，因為涉及他本人政治前途。若他未能連任，不能排除民主黨追究其任內可能涉及違法行為，因此此仗許勝不許敗。
對於熟悉美國生化戰的讀者，該報道有兩大問題未解答：一）美國二戰後，因應冷戰升級積極研究生化戰（部分資料取自日本731部隊在中國東北實驗結果），其中一個是位馬利蘭州的軍事基地FORT DETRICK。該基地去年中因未能妥善處理污染水而暫停運作。換言之，美軍不是生化戰初哥，何以報道無提及美軍生化部隊就武漢肺炎病毒提供專業意見？二）更奇的是，近期有報道指，原來美國有資助設立武漢實驗，金額不多，但批出款項必有人監管，批出撥款及監管的人為何現在隱形？
綜觀《紐約時報》報道，立場偏頗，從頭到尾堅稱病毒自然演化而成，不可能人工合成，與武漢實驗室無關，但卻承認，美國專家無法親自到該實驗室調查，所引述專家亦片面。上周法國諾貝爾生物及醫學得獎者、愛滋病毒專家蒙特利耶公開表示，武漢肺炎病毒肯定由人工合成，但歐美主流傳媒至今拒絕報道或引述他的説法。只要稍稍翻查資料都知道，法國病毒研究及疫苗開發公司參與武漢實驗室建立工程，法國專家掌握實驗室部分內部情況，此事法國《費加羅報》較早前有詳細報道，但《紐約時報》隻字不提，實有誤導讀者之嫌。

美國主流傳媒指特朗普因選戰對瘟疫起源有預設立場，但它們又何嘗不是充滿偏見，只不過以各種方法包裝。對於美國傳媒而言，整件事令人想起第二波斯灣戰爭前夕，華府指侯賽因政權擁有大殺傷力武器那種氣氛。這的確倒有點根據，美國及其盟友，如無武力後盾，甚至作好開戰準備，如何有效追討賠償？
梁錦祥
（本欄逢周六、日休息，敬希讀者垂注）

USA 🇺🇸 USA🇺🇸 USA🇺🇸

中共：傻的嗎，人命邊值錢架

每人一千萬，仲有其他人既醫療費用

賠唔起割地
HK in the list plz

中左果D冇600都400個啦

🇺🇸🇺🇸🇺🇸

中國點會肯賠錢，美國越打壓，中國
民族主義越高漲，習近平地位越穩固

等小粉紅笑得咁撚開心，吹奏中國防得好
係我就作大啲條數

佢之前叫人飲漂白水係唔係真

賠你老母

夠膽就開尻我地拖

大都統

你咁講即係無得打了
守護世界和平

本身都廢地小漁村
割出去仲好

不如直接要求將香港割讓俾佢當賠償啦

其實預咗中國唔會賠，就算佢想賠都冇咁多外匯賠。

中國唔負責任，世界就名正言順圍攻中國。

美國應該唔會直接管 但可能會把普選放落談判

而家唔興殖民地架啦

割讓香港比美國啦

快點割我

國情不一

可能無賴到賠返d人俾佢
綠卡thanks

可能寧願殺返一樣數量既国民都唔賠錢

到真打捱苦又另一個樣㗎啦，民族主義？
過去終國歷史太多例證

佢賠唔賠唔係重點
佢理得你雜總地位穩唔穩
冷戰一觸即發 一要求撤廠、查中資 支拿除左鎖國之外 玩撚完

懷疑美帝特登報大確診死亡人數
之後問維尼賠錢

美帝應該想乘機void咗中共d手持美債

世界和平了

打下嘴炮姐，中共根本唔會賠

想賣左自己條命

生命無價

非常好

割香港啦
我哋願意交稅比美帝
快啲割我

債券唔還咪得

好撚貴喎

計少咗醫返好嘅人都有精神傷害喎，從此心理有創傷

侵侵

支那：送返啲人俾你囉屌

正確嚟講係攞嚟賠償

用香港賠

今晚7點半就係沙田新城市和你唱
幫手推上去thx

「行動」51新城市和你唱 沙田柚搖滾準備好未

割地賠款都似

屌你做乜要幫支那人

唔還錢就直接扣美債
正

USA USA

void曬d美債都未必夠抵條數

到時就學中共咁要佢D戰略資源

本身不戰而勝係最高招, 但美帝今次幾撚肯定當中共係玩生化戰, 損失好撚慘重

香港計你1000億美金，剩低6000億美金就用埋上海廣州廈門天津海南島賠當無數啦

美國興自願加入

肯定係香港攞，尻戴黨攬炒成功

中國:以命換命OK？

走資移民剩低既先會同你玩民族主義
個時窮到燶, 其他國家洗驚你?

支那夠話過唔會同美國簽貿易協議

死一賠十

做嘢啦仲係到up

咱們中國人多

我點解要賠?
呢個係憑我自己本事放武漢肺炎出黎！
點解要賠？
屌你老母

小學就收下皮啦

支共威逼利誘了好多科學家，所以少人出來指證。不過真相只有一個，都會有良心專家暴料。支共港共出得來行，始終要還

「如果中國唔肯賠就係啲債度扣」

佢都係想咁啫 ....

中共：人命無價 唔還！

串你中國人唔值錢

用債劵抵銷

海外自治區

其實佢係諷刺
但啲真心撚係咁捉住佢呢句大造文章

睇下啲傳媒會唔會如實報導先

侵佢唔收支共，萬一佢選唔到，支共加民主黨一定會要佢死得好慘！

如果打戰香港會點 驚成為美帝condom

好似有人真係聽佢講飲漂白水

我地係美國人

一個人賠一千萬美金，經濟損失又要賠
加埋其他國家條數，今次係國際聯軍

6千億咁少?
nigga都Claim 2千億喎

陶輝件事 大家都要入嚟 擺明送彈藥畀我地connect藍絲

上次唔係每人派10幾蚊咩

唔係賠就係打 多謝麵麵

推

完全正確！支那人命不值一仙，不過全世界人命都值美金一千萬，賠到支那瓦解亡國！

餐巾理論

若果trump話取消中國買嘅美債，然後派比美國人。實有好多人支持。

好似37定47

全支那爭住割自己出去

快啲呀！好想睇支那破產

大dodo領軍大A股

等陣發窮惡射核彈真攬炒點算啊

馬關條約 二萬萬兩銀 都唔夠比呀
喪權辱國

哦 就係要激起民族情緒

雜種: 哦乜咁簡單之嘛

外國最多只係對上海同香港塊地有興趣
其他地方養住一大班生番
唔掉個核彈落去都算俾面習帝

賠唔到就割香港俾美國

未死果啲點計？仲有其它 intangible cost 呢？

美債

呢個都有可能
但前題係香港人有革命武裝部隊

支那: 賠你老味

班支那生番無得救啦

咪撚係. 我地果D, 被人殺完仲要賠返錢比人架喎

要開打架啦

講到庚子賠款 好老實西方收左你錢 D錢最後咪又係用番係你身上 幫你發展
而家就唔同 下下話西方收你錢害你 而家就真係收你自己用 食屎啦中國

唔係3.7咩？

小粉紅：好野，死多幾件美國人

賠人

死一賠一千萬
侵：滅國啦仆街

不如諗下點解中國唔叫其他國家賠償

美國人， 報仇

順手拎埋香港唔該 最好打柒埋中共
支持美國

Puerto Rico 🇵🇷

g持

岩喇 成撚日話咩搞事 影衰晒 唔需要 要不是中國

唔好要喇

中國報少十倍
美國就報多十倍

才子又中

支持獨立調查 還中方一個清白

記得以前講，係大陸車死人比起撞傷人無咁嚴重

其實侵已有証劇

向到玩擠牙膏

每個支國人值唔值一千美元

On9 習狗先自割

又嚟
今次賠十四萬萬兩白銀

錢就無啦，導彈大把
支持中共射d東風乜乜柒柒過去啦

啱呀啱呀，支那成日話香港冇用邊緣化，快啲割左俾人啦，我諗大部分香港人都好樂意幫國家分憂

印人民幣都唔夠大DoDo把口快

大DoDo呢句好藍絲feel 愛國仇警藍絲 咪話我鬥黃 就算大DoDo真身係政協我都追隨

支那求其係電子錢加幾十個零，再滙比美帝咪得囉
支那又贏

美國淨係識得欺壓我地中國人
命就冇啦
700萬條命夠賠啦
送番班臭港廢青俾你就唔好咁多野講

void左啲美債就得啦

扑野 扑嘢 再扑野

不為CCP留低任何後路

識玩既睇下香港死果4個有無家人，跟隊

Good

中國:唔公平,白左快啲出嚟支持多元文化啦,喺中國文化,人命一蚊都唔值

Push

搞咁多做乜，直接割地啦

中國睇嚟無得唔賠了...

明正言順絕交

快點割地

唔還咪取消你美債

支共：一命賠一命
你死幾多我運返幾多支人俾你

香港人養唔熟，割地啦

香港又多暴徒 又港獨 上海澳門又可以取而代之 仲唔快啲割

咁計全球d錢加埋都唔知夠唔夠賠

哦

咁你唔還百國聯軍咪可以明正言順做9你

信咗去飲嗰啲咁真係唔死都冇用

一打仗就個個都做帶路撚啦

Sir, this way

唔陪了
中國 vs all

撞傷人 要一直養佢到好返

全民小康啦 駛鬼派

如果真係割地，香港實在list

1000萬美元已經比少咗㗎啦

日日喺度數美國感染人數嗰班廢老
記得睇埋下半場

呢啲新聞冇咩意思鳩up性質多

每一千命俾返10個中國人美國

紐約時報同民主黨都係共碟

Woow

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

中國人命梗係唔值錢

支國：我火神山班清潔工3幻一個都走緊數

19又講中
美國乜都計曬落去開到條數大一大

agger 話成百萬人感染
又唔諗下點解人地要專登整咁多試劑test
唔通為左影響自己選情咩

中國核爆將地球炸撚咗佢算啦，達致終極攬炒

支那人大把錢 點會賠唔起

對中共嚟講一粒子彈幾錢條人命咪值幾錢

割香港啦！

一千萬一條
開口至算

我接受到中國永久割讓香港當還債
好過要中國班人大冇錢洗啦

9up多

啲藍屍廢老粉蛆準備好貢獻自己副身家去幫支那未

非洲兄弟見到咁一定加價，到時變哂侵既好兄弟

等睇白左幾個月後出嚟話唔應該賴晒落支那度

至少侵supporter 肯定ok佢哋成日都話切走Cali換香港

好地地篤個數出黎咪得囉﹐攞人命黎標價好柒

j數一筆清

其實用本身賠比你啲錢拎黎收買其他國家啲政黨都玩晒啦
中國真係唔怕
橫掂啲錢都係人民黎

美債唔洗還之餘仲可以查封中共高官係美國d錢

死命賠命，十命賠一命還比你算

已經作大咗啦

中共話，人我十倍比你
講，要幾多

支那:直接賠人命ok?

我蝕底d
賣比美國人 唔會有怨言

一千萬落邊個袋先？
家屬？美國國庫？

咁又未必， 始終美債都係全球最穩定嘅投資工具， 如果美國反口會對美債有好大影響。
因為其他持有美債嘅國家同埋投資者都會認為，美國為咗唔還錢搵籍口走中國數。
但係如果「其他持有美債嘅國家及投資者」都一齊追鳩中國數而佢又還唔起嘅話....

嗱，我地聖神大中共帝國係唔會錯嘅，錯嘅一定全世界

數還數
要支那願意好多方法支那D錢反正係人民既 自己D錢先係錢

面神出手，即係賠硬。

支爆有望

一void 美債，淫民斃即變廢紙

唔知會唔會有中國人去美國索償中共 好期待

#letskillchinese

習豬席英明

18.8億畀6000萬人

每人應收31.3
實收31.3-x

成個黨連家族d財產係哂美國，護照都係渣美國，個國家又買到成手美債，美國廠商一早就應該搬離中國，到而家都未搬的根本就係叛國抵死

所以要中國"賠錢" 根本極度簡單，直接充公財產，void哂全部中國人的美國護照，再void哂中國手上的美債就ok

依啲就係陽謀

你賠，我賺錢
你唔賠，我師出有名

一早已經按曬出去換美金cash啦，點void

所以點解匯豐冇遷冊番嚟香港
啲有錢佬仲唔即刻轉走曬啲錢